17 個《求婚大作戰》經典回顧！網友說：神日劇誰來拍都無法超越

《 求婚大作戰 》是不少人心目中最經典的日劇，即是已是十年前的劇，仍然經得起時間的考驗，重看多少次仍覺得相當精彩。繼韓國於 2012 年翻拍後，中國版也於上個月完成了拍攝。不少人知道這個消息後，紛紛大叫「不要破壞我的美好回憶！」山下智久與長澤雅美已演繹了在我們心中無可取替的版本。你把這套劇重看了多少遍？讓我們一起來回顧一下吧！

經典回顧：

《求婚大作戰》講述一對青梅竹馬的好友，岩瀨健及吉田禮。兩人心裡一直喜歡對方，卻不斷錯過對方。終於，禮要和大學教授多田哲也結婚了。在婚禮中，健一直看著充滿回憶的幻燈片，不斷後悔過去多年沒有向禮表白。此時，教堂精靈深受感動而出現，他擁有控制時間的能力，讓健可以回到幻燈片中的時間，改變與禮的未來。

1. 「哈利路亞，Chance！」
「哈利路亞，Chance！」這句經典的對白令健可以回到過去，向禮表達心意。每次聽到這句對白，都會覺得很有衝勁，健必定要成功啊！

2. 黑板上的祝福

禮、繪理、幹雄、小鶴故意令健受到老師的懲罰，然後偷偷在黑板上畫下滿滿的生日祝福，這完全是中學回憶啊！相信大家在學生時期都做過這類驚喜吧！

3. 圖書館裡的秘密
六年前，健並沒有發現禮留給他的生日禮物。這次回到過去，健終於發現了這個模型。兩人的關係一步一步接近。

4. 錯過了的告白

健第一次表露心跡，離開學校之前在黑板上寫上表白字句「最重要的人，就坐在我身旁。」然後叮囑禮明天要早一點回校。結果，實習老師早一步將表白字句擦掉了，而這人更是禮將來的結婚對象－－多田老師！是天大的諷刺啊！

5. 「岩瀨健三」
「岩瀨健三」，是禮對健獨一無二的綽號。因為小學時借用橡皮擦的一個舉動，成為了健和禮結緣的原因。「岩瀨健三年G組」的橡皮擦折成一半後，巧合地成了「岩瀨健三」。相信每個人也試過，對暗戀或曖昧的人起一個專屬自己的綽號，只有兩人才明白其意思的綽號。

6. 最特別的第二顆鈕釦
「第二顆鈕釦」是日本一個特別的傳統，女方會在畢業典禮那天向男生索取校服上的第二顆鈕釦。如果男生交出鈕釦，代表男生同樣也有愛慕之意。為甚麼一定是第二顆鈕釦？因為這顆鈕釦最接近心臟，代表著男生整個中學歲月。可是，誤會之下，健失去了校服的第二顆鈕釦。最終，健把棒球制服上的第二顆鈕釦送給禮，「這件經你手、充滿著你的真心的棒球制服，才是我高中時代的象徵。」

7. 「總說明天才做的人是傻瓜！」
第五集是筆者最愛的一集，禮的爺爺從鄉下來到東京找禮，可愛活潑的爺爺說出了很多金句，「以為不用說出口對方也會懂是大錯特錯！」「總說明天才做的人是傻瓜！」句句也發人深省，雖然是顯淺易明的道理，但不是人人也能夠做到。這次回到過去，健想起了爺爺這次之後就沒有再去東京找禮，因為爺爺後來已去世了。因此提醒禮要把握機會找爺爺訴說心底話。無論重看多少次，這集還是賺了筆者許多眼淚。

8. 真正的初吻
禮埋怨健忘記了他倆的「初吻」，在小學運動會中，兩人因為二人三足跌成一團，在混亂之中親到的。健說：「那種不算初吻啊。」然後拉著禮，一下子就親上去了！這是筆者看得最激動的時刻啊！

9. 二十歲前的了斷
兩人真真正正走上分岔路，是第六集。原來禮早在中學三年級已經寫了一封告白信給健，卻遲遲沒有送出信，一直覺得放在身上，總會有個時機可以交給健。可是到了十九歲的最後一天，信仍未有送出。禮決定要在二十歲前把一切搞清楚。卻因為雙方的很多「自以為」錯過了對方，禮因為找不到「答案」，決定要放下健了，與多田老師的關係也更進一步。

10. 勇敢的告白
很多劇集裡的第二男主角都會很討人厭，但多田老師完全與討厭拉不上關係。多田老師的溫柔、勇敢，喜歡禮就直說的態度，很令人敬佩。多田老師藉著「國王遊戲」在眾人面前向禮告白，做了健這麼多年不敢做的事。筆者一方面會替健感到著急，但另一方面卻打從心底裡喜歡多田老師。

11. 第一次改變未來
這是劇中第一個改變未來的驚喜位！在健的鼓勵之下，小鶴勇敢地叫繪理不要再當前度隨傳隨到的玩偶，此舉竟然改變了未來，當健回到婚禮中，發現小鶴與繪理成為了戀人！

12. 「有誰不在這裡也會變成理所當然嗎？」
因為多次回到過去都無法改變禮與多田結婚的結局，健決定要回到過去遺忘禮。大伙兒準備一起到海邊看日出迎接新年，健卻離開了大伙兒。眾人到了海邊後，才感到沒有了健，甚麼也沒有了意義。一個圈子裡缺少了誰，感覺亦再也不一樣。「有誰不在這裡也會變成理所當然嗎？」這又是一大共鳴位。中學畢業後，好友們還能夠一個不少的聚在一起嗎？這套劇除了述說愛情，描繪健、禮、繪理、幹雄、小鶴五人的友情也相當動人。

13. 「和我結婚吧。」
花了這麼多時間，健還是沒有把心意說出口。禮準備要答應多田老師的求婚了，健終於上前擁著禮，叫禮與自己結婚。可是，這個舉動已經挽回不了甚麼。

14. 畢業後仍能不變的友誼？
「大學畢業後，五人就很少聚在一起。但無論多久沒見，一間就像重回學生時代。」你又有沒有這樣的好友，無論多久沒見，一見面就能夠盡興的聚在一起？

15. 有過去才有今天的你
在禮和多田老師仍未交往的時候，禮曾經因為健而在多田面前哭了。禮在他們快要結婚的時候，問多田為甚麼從來不問那時候哭的原因。「因為有我所不知道的你，才有現在的你。包括有那些過去的你，我全部都喜歡。」有多少人能夠像多田老師一樣，不計較愛人的過去？因為有過去的傷心難過，才會成就了今天的你。過去每個錯失、難過都有意義。

16. 婚禮上的告白

「我，喜歡過禮，說實話，現在也喜歡著禮。」「禮，恭喜你結婚，請你幸福。不幸福的話，我是不會原諒你的。」健沒有在「過去」改變禮與多田結婚的結局，反而是因為「現在」的致辭令禮回心轉意。筆者很喜歡這一點。

17. SP中的完滿結局
在《求婚大作戰SP》中，禮和健一直避談「結婚」這個話題，健令禮悔婚，這個話題始終比較尷尬。健因為要幫助小鶴與繪理順利結婚，再一次回到過去，亦藉此面對他與禮不敢面對的問題。

「雖然將來我們可能會吵架，也會彼此發很多牢騷，也會有懶得聽對方說話的時候，但我仍然想要你陪在我身邊。我會一輩子照顧你。」禮接受了健的求婚，為這套神劇畫上了完滿的句號。

好撚期待大陸版呀！

屌你無啦啦有張朱千雪 搞到我諗左十秒求婚邊有依一幕呀
條女邊撚個來

重睇過五次求婚 蝗國同垃圾韓去食屎

祈禱吧，否則不會讓你如願；
尋找吧，否則不會讓你發現；
敲門吧，否則不會為你敞開。

我個名
入呢個PO之前又睇左一次 百看不厭

入黎就係為左睇朱千雪

經典

吉田禮完勝

混進了一個奇怪的東西

除咗日版其他都係 [size=4]立殺 立殺/size=4]

個人認為最神係白夜行 果種感覺好撚正

首片尾曲好正

除咗首主題曲，都唔知有乜咁神？

好撚懷念

認真呢

特登入來睇朱千雪
得一幅圖

中國版係咪「阿彌陀佛，chance!」

屌

咁就10年
雖然我係結衣fans 但冇一套可以比得上求婚

你中學冇朋友? 所以冇共鳴?
同埋叫你把握當下, 唔好將身邊既野take it for granted. 係會流失的, 好好珍惜

悠長咪仲好睇

Yes
未識結衣前j開長澤

一樣

咩結衣係呀禮面前完全收皮

有結衣都J長澤
長澤大波咁多

共產黨萬歲，chance

唯一一套會重睇既日劇

每次聽小小戀歌就好想跑

第1次睇唔覺
重睇先發現阿爺果集最正

正皮 原來已經十年前

首歌好正

睇左5次 好撚正

咁你有冇珍惜到？ 同中同而家關係點？

健三個名真係好正

健一 健二 宗太郎

依度笑到仆街

如果若有若無嘅post冇朱千雪，我係會果斷負皮

係呀
說明天才做的人是笨蛋

呢套野連d歌同配樂都好正

最鐘意中學個part

又開始重溫中,睇到第4集
神作無可取代

好撚正，屌

我一直都覺得健三係條死mk 又金毛又吹煙 又留個柒頭咁 終日無所事事 做個賣白板唔方賺得多既死sell屎 阿多田老師佢就唔同呢 為人師表 份人又onon99咁 對條女不知幾好。你試下你同你條女結婚個時 有條死mk踩你場話要搶你條女 喇 其實搶唔搶無咩大不了 如果條女係魯芳 我唔方唔好似個洗腦廣告咁撚得理 但係條女係長澤靜美喔 你細細已經對住佢打J打到成地精既女神喔 睇下垃圾多田佢柒下柒下咁 唔洗估都知佢唔方夠膽扑 係個人死青頭仔啦 最多敢係個洗衣籃?靜美BB著左十幾日既黑絲劣下條J咁。身為毒撚既你一心快快手完左個結婚典禮佢 夜晚一於食豬食天光 點知個mk搶婚 你仲會唔會咁撚好人尊重條女既意願 諗埋個on9遊戲 等佢?正牌一走了之呀！ 唔會呀嘛 所以我覺得多田老師佢根本係情場上比mk仔派帽既小毒撚 同高登仔可悲既身世一模一樣 各位高登巴打應該同氣連枝 以後唔再好久唔久就開埋D年經post 叫人睇套乜撚野搶妻大作戰 咁樣變相助長同合理化mk仔派綠帽呢樣毒撚最痛行為
p.s. 吉田禮個賤女人 有咁好條件既毒撚唔要 係鍾意D無撚用既mk仔 係雞係黑鮑

心入面戀愛神劇只有悠長假期

15, 16

btw呢套永遠都係我心中既經典

唔覺有乜神

可能篤中左大家追中學女神既心

睇左3次 呢套野除左愛情仲有講其他野好似友情、親情同人生 都好正

睇親都覺得藤木直人好慘

又靚仔又有型對禮又好 淨係輸比主角光環

係
我睇阿爺個集差啲喊咗

佢個上司好搞笑

改番做連登 就岩用

求婚大作戰

佢講朋友同爺爺果part先係最正
唔覺得正既可能無共鳴
無共鳴姐係

兩首歌都好正.

首 ....小さな戀のうた
有....海量翻唱版

真係未試過搶人條女